# Devops in Malayalam

ഈ ആർട്ടിക്കിൾ വായിച്ചു കഴിഞ്ഞാൽ  നിങ്ങൾക്ക് DevOps എന്താണെന്നു നിർവചിക്കാനും DevOps-ന്റെ സവിശേഷതകൾ വിവരിക്കാനും കഴിയും.

DevOps എന്താണ് ? 

DevOps ഇന്ന് സോഫ്റ്റ്‌വെയർ ഡവലപ്മെന്റ് ഫീൽഡിലും മറ്റും വളരെയധികം ചർച്ച ചെയ്യപ്പെടുന്ന ഒരു പദം ആണ്. DevOps എന്താണെന്ന് അതിനെ പാട്ടി അറിയുന്ന ആളുകളോട് അത്  ചോദിച്ചാൽ നിങ്ങൾക് വിവിധ തരം ഉത്തരം ആയിരിക്കും കിട്ടുക. 

Agile Software Development Methodology ഡെവലപ്‌മെന്റ് cycl-നെ മാത്രം ഡീൽ ചെയ്തപ്പോൾ operations പാർട്ട് ഡീൽ ചെയ്തിരുന്നില്ല. ഡെവലപ്‌മെന്റും operations -ഉം വിവിധ വിഭാഗങ്ങളായി തുടരുന്നത് അവസാനിപ്പിക്കണം എന്ന ആവശ്യകതയിൽ aanu DevOps എന്ന തത്വം . 

ഡെവലപ്‌മെന്റ് ലൈഫ് സൈക്കിളിലുടനീളം ഡെവലപ്‌മെന്റ് ടീമും, ഓപ്പറേഷൻസ് ടീമും ഒരുമിച്ച് പ്രവർത്തിക്കുന്ന സംബ്രദായത്തെ ആണ് DevOps എന്നത് കൊണ്ട് ഉദ്ദേശിക്കുന്നത്. ഒരൊറ്റ single ഫീച്ചർ ഒരു സോഫ്റ്റ്‌വെയർ-ഇൽ ഉൾപെടുത്താൻ  വേണ്ടി മുഴുവൻ ക്രമങ്ങളും വീണ്ടും വിന്യസിക്കുന്നത് ഒഴിവാക്കി പകരം ഒരു പുതിയ ആപ്ലിക്കേഷൻ ഡിസൈൻ നമ്മൾ സ്വീകരിക്കുന്നു adopt ചെയ്യുന്നു. 

ആപ്ലിക്കേഷൻ and software ഡെലിവറി വേഗത്തിലാക്കുകയും സ്റ്റെബിലിറ്റി മെച്ചപ്പെടുത്തുകയും ചെയ്യുന്ന ഓട്ടോമേഷൻ സിസ്റ്റംസ് നമ്മൾക്കു ആവശ്യമാണ്, അത് വഴി സോഫ്റ്റ്‌വെയർ ഡെലിവറിയും ഡിപ്ലോയ്‌മെന്റും വേഗത്തിലും നടപ്പാക്കാൻ കഴിയും.
